NACIONALNA GALERIJA -  NACIONALNI MUZEJ 
neo-renesansna građevina, djelo Jozefa Šulca iz 1890. Najstariji muzej u Češkoj je sadržavao ogromnu prirodoslovnu zbirku još od 1891. godine; ima izvrstan interijer.
 
